達賴喇嘛：不贊成台獨，應反攻大陸

別台獨！武統台灣不可能 達賴喇嘛：台灣能解放中國
2018/07/06 15:53:00

政治中心／綜合報導

中國近來持續加強在國際上對台灣的打壓，同時也不斷推出統戰措施，甚至不時傳出可能「武力犯台」。對於兩岸關係，西藏精神領袖、諾貝爾和平獎得主達賴喇嘛表示，他不贊成台獨，中共不可能用武力解放台灣，反倒是台灣可以解放中國。

達賴喇嘛接受《上報》專訪時表示，比起台獨，他認為「一個中國」更適合台灣，因為台灣擁有高度發展的自由、民主制度、經濟發展，而且保存了中國幾千年來的文化，這些在中國早就遭到嚴重破壞，台灣應該把這些都帶回中國，用這種方式解放中國。

達賴喇嘛認為，中國人民對台灣有期待，中共也不可能用武力解放台灣，台灣方面可以用這些做為反制。

▲達賴喇嘛不贊成台獨。（圖／翻攝自臉書）

不過長期主張台灣獨立的自由台灣黨主席蔡丁貴表示，「達賴喇嘛尊者真愛開玩笑！」台灣不是中華民國，台灣的進步也不是中華民國的進步，我們不反對中華民國政府搬師回去中國解放中國，我們台灣人民就是愛選擇自決建國，然後我們就可以過著幸福美滿的日子了。

蔡丁貴說，「中國人民的自由、民主、人權要自求多福啊！台灣獨立，是台灣人民自己的事！」

吐魯番幾時反攻中國

你出兵

cls ,不過support

叫埋南韓反攻北韓嘛笨
都唔明冇著數嘅做嚟做乜春

中國沿海有38座核子反應爐
台海只有400公里闊
想安居樂業國泰民安
響全球化嘅21世紀唔係咁容易

土地受污染
不了

達賴喇嘛 一向都係中華膠
佢一直反對西藏獨立, 只係想西藏好似香港咁, 建立真正既一國兩制, 由西藏人擔任行政長官

不過唔理點都好, 台灣人已經對反攻大陸無興趣

如果台灣總統 聽日宣佈出兵反攻大陸
馬上有一千萬台灣人上街反對出兵

呢條死臭撚夾住條狗尾走佬都唔知衰仲死出黎尻up指點江山 真係人唔笑狗都吠

台灣人嘅唯一敵人就係中國人
冇必要幫中國洗太平地
呢點日本人60年前已經試過
事實證明呢個國度嘅人冇得救

不約個時間一齊上啦

中華民國必將再次統一中國！

正統中國旗旘將會再一次飄揚世界！

如果大陸打過去。台灣人都唔想打守衛戰。but如果打日本另計

達賴
就算台灣反攻成功
仍然難保佢為左守住咁大片土地變返好似共產黨咁
圖博獨立先係出路

寸過馬撚
但好應棍

佢唔係主和派

同泛民一樣, 中華膠

一講起蔡丁貴我就諗起呢個

「蔡教授說噴漆不是毀損，那我今天帶著生髮劑來噴他的頭，我是關心他，因為他沒有頭髮。」

台灣出到個政治強人 有計劃收返中國大陸就沒問題

至於點樣收返？ 13億人點解要維穩？ 萬一維唔到？ 一人一支可樂樽你都咪話唔過癮

on9

班仆街貴族一直都唔係想獨立
只想回到清朝做特權階級
同支共傾唔掂數先著草去印度

班平民就真心慘

好想打7 D 死大陸狗

不過一反攻
D大陸狗肯定馬上投降

到時對住13億個投降 都幾煩